<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MijnOverheid Zakelijk</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/</link><description>Recent content on MijnOverheid Zakelijk</description><generator>Hugo</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MijnOverheid Zakelijk portaal</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/portaal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/portaal/</guid><description>&lt;p&gt;Het prototype van MOZa is bedoeld om ideeën van het team en functionaliteiten te testen. De inhoud en werking zijn nog in ontwikkeling en kunnen nog wijzigen. Zo heeft de website geen echte DigiD/E-Herkenning koppeling. Maar je kunt wel inloggen met testgegevens. Deze vind je op de inlogpagina van het prototype.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klik hier om de website te bezoeken: &lt;a href="https://moza.mijnoverheidzakelijk.nl" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;MijnOverheid Zakelijk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wil je meer weten over hoe MOZa tot stand komt? Kijk dan op onze GitHub: &lt;a href="https://github.com/MinBZK/moza-portaal" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;GitHub MijnOverheid Zakelijk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Profiel service</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/profiel-service/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/profiel-service/</guid><description>&lt;h2 id="op-één-plek-je-contactgegevens-en-communicatievoorkeuren-beheren"&gt;Op één plek je contactgegevens en communicatievoorkeuren beheren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De Profiel Service is een van de services die binnen het programma MOZa wordt ontwikkeld. Dankzij deze service kunnen ondernemers straks, net als burgers, op één plek hun contactgegevens en communicatievoorkeuren met de overheid (digitaal of per post) beheren. Ze hoeven deze dus niet meer op verschillende plekken in te voeren of bij te houden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="overheden-kunnen-gegevens-opvragen"&gt;Overheden kunnen gegevens opvragen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Overheidsorganisaties kunnen deze profielgegevens (als de ondernemer daar toestemming voor heeft gegeven) via gestandaardiseerde API&amp;rsquo;s opvragen en gebruiken. Deze gegevens worden dan niet meer versnipperd opgeslagen in losse portalen en applicaties, maar komen samen in een centraal, goed beheerd register.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ontwerp met de eindgebruiker centraal</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/ontwerp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/ontwerp/</guid><description>&lt;p&gt;Goed ontwerp begint bij luisteren. Daarom betrekken wij eindgebruikers vanaf het allereerste moment bij ons ontwerpproces. We starten met het in kaart brengen van hun dagelijkse praktijk: waar lopen zij tegenaan, wat kost onnodig tijd of frustratie, en waar liggen juist kansen? Door zowel pijnpunten als wensen expliciet te inventariseren, creëren we een scherp en gedeeld beeld van wat er echt toe doet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="van-idee-tot-initiatief"&gt;Van idee tot initiatief&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties heeft in 2024 MKB&amp;rsquo;ers en ZZP&amp;rsquo;ers uitgenodigd om samen over oplossingen na te denken. Zij kwamen met het voorstel voor een centrale Mijn-omgeving, iets dat in de basis lijkt op &lt;a href="https://mijn.overheid.nl/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;MijnOverheid&lt;/a&gt;. Daar hebben ze zelf ontwerpen voor bedacht. met die plannen werken we nu verder.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Open werken</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/open-werken/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/open-werken/</guid><description>&lt;p&gt;Het programma MijnOverheid Zakelijk gebruikt verschillende platforms en tools om zo transparant mogelijk te kunnen werken. Zo ondersteunen we het &amp;ldquo;open werken&amp;rdquo;-principe. We werken samen met verschillende overheden in actieve dialoog om services te ontwikkelen die van toegevoegde waarde zijn. Ook betrekken we zoveel mogelijk eindgebruikers in het ontwerp- en ontwikkelproces. Bijvoorbeeld via UX-onderzoek en co-creatie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Via het GitHub-platform werken we samen aan documenten, software en beleidsproducten. Besluiten en technische keuzes zijn terug te lezen in commits, issues en merge requests. Externen kunnen meedenken via issues, suggesties of pull requests.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Proeftuin</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/proeftuin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/proeftuin/</guid><description>&lt;p&gt;Een overzicht van alle beschikbare tools, applicaties, documentatie en relevante links van MijnOverheid Zakelijk.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="documentatie-en-broncode"&gt;Documentatie en broncode&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://docs.mijnoverheidzakelijk.nl" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Technische documentatie&lt;/a&gt; - Uitgebreide technische documentatie over de architectuur en API&amp;rsquo;s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/topics/mijnoverheidzakelijk" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;GitHub&lt;/a&gt; - Alle openbare repositories van MijnOverheid Zakelijk&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 28 januari 2026</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-28-januari-2026/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-28-januari-2026/</guid><description>&lt;h2 id="algemeen"&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Common Ground Fieldlab van VNG&lt;/strong&gt;: een aantal collega&amp;rsquo;s was aanwezig bij het Common Ground fieldlab en heeft daar kennis gemaakt met de nieuwe features die NotifyNL aan het ontwikkelen is op het gebied van Veilig Informatierijk Notificeren (VIN). Ook is er contact gelegd met een architect van de gemeente Alkmaar. De gemeente is geïnteresseerd in wat we doen. Tijdens het volgende Common Ground Fieldlab (23 &amp;amp; 24 maart) verzorgt MOZa zelf een break-out sessie. Meer informatie volgt, inschrijven kan alvast via &lt;a href="https://commonground.nl/events/view/8fd7e655-7603-4d0e-ade2-7e18703c910e/common-ground-fieldlab-23-en-24-maart-2026" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;deze link&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NotifyNL / Worth: &lt;/strong&gt;met Worth (het bedrijf dat organisaties helpt bij het succesvol implementeren en het beheren van NotifyNL) en Logius hebben we een deepdive gedaan op NotifyNL. Onder andere op het werk dat Worth doet voor gemeenten, de architectuur, de ontwikkelingen en hoe het up-to-date houden van de NL versie met die van NotifyUK werkt. Zo worden nieuwe functionaliteiten overgenomen, maar worden landspecifieke aanpassen niet opgepakt. Ook hebben we nu een beter beeld van het werk dat verzet moet gaan worden om NotifyNL geschikt te maken als dienst voor de hele overheid, waarbij we rekening houden met specifieke Nederlandse requirements die hierbij komen kijken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOZa Pulse:&lt;/strong&gt; de eerstvolgende MOZa Pulse is dinsdag 3 februari om 14:00. De uitnodiging volgt. Op de agenda staan de introductie MOZa Fase 3, een sneak preview van het werk dat is verzet rondom beschrijvende architectuur en plan van aanpak gebruikersonderzoeken met een tipje van de sluier van de MVP MijnOverheid Zakelijk omgeving.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ux-en-gebruikersonderzoek"&gt;UX en Gebruikersonderzoek&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prototype:&lt;/strong&gt; we werken door aan het Figma prototype van MijnOverheid Zakelijk voor de aanstaande gebruiksonderzoeken in maart 2026. We laten gebruikers dan het MVP ervaren (focus op Actualiteiten en Bedrijfsgegevens), maar geven ook een doorkijkje naar wat in een volgende versie van het MVP wordt opgenomen. Feedback wordt zo alvast meegenomen voor de nieuwe versie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Huisstijl:&lt;/strong&gt; we hebben ons laten informeren over het traject dat vooraf is gegaan aan het ontwikkelen van de Rijkshuisstijl om te begrijpen hoe je zo’n consistente ervaring over verschillende kanalen, met verschillende organisaties, etc. kunt realiseren. Belangrijke input voor de huisstijl die we gaan implementeren en die consistente invulling moet geven aan onze visuele/interactie stijl. Zo zijn we gestart met het vertalen van de de vernieuwde Rijkshuisstijl naar betekenisvolle toepassing-opties voor MOZa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOX Design System / NLDS:&lt;/strong&gt; om de huisstijl goed te kunnen implementeren werken we door aan MOX. Zo werken we aan het gebruik van ‘design tokens’; ontwerp-eigenschappen vastgelegd als leesbare tekst (JSON) die zowel door ontwerpprogramma’s voor ontwerpers, als eindproducten ontwikkeld door ontwikkelaars geconsumeerd kunnen worden. Hiervoor zijn we ook een stap verder met de MijnOverheidXperience (alternatieve versie van de NLDS geschikt voor onze doelen), te weten de &lt;a href="https://rnacken.github.io/mox-nlds-poc/?path=/docs/react-atoms-layout-pagegrid--docs" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;page-grid&lt;/a&gt; en &lt;a href="https://rnacken.github.io/mox-nlds-poc/?path=/docs/react-atoms-layout-containergrid--docs" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;container-grid&lt;/a&gt; zijn opgezet evenals de hele responsive structuur zodat we page-layouts kunnen maken. Ook hebben we een toets gedaan of vertaling naar CSS only mogelijk is. Hiervoor gebruiken we onze eigen MOZa site.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="mvp--interactieservices"&gt;MVP &amp;amp; Interactieservices&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RegelRecht:&lt;/strong&gt; We onderzoeken door middel van een eigen demo-omgeving hoe de POC van &lt;a href="https://minbzk.github.io/regelrecht" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;RegelRecht&lt;/a&gt; (nu nog gericht op burgers) van toepassing kan zijn op ondernemers. De eerste resultaten zijn veelbelovend.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maykin:&lt;/strong&gt; een bijpraatmoment en we zijn in afwachting om toegang te krijgen tot de developeromgeving voor OpenZaak &amp;amp; OpenKlant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interactieservices&lt;/strong&gt;: diverse voorbereidende werkzaamheden richting de MVP en de bijbehorende interactieservices:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Afspraak gemaakt met product owner &lt;a href="https://fsc-standaard.nl/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;FSC&lt;/a&gt; om te praten over de mogelijkheden voor het in productie nemen van de profielservice.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afstemming rondom basisbronnen voor actualiteiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alvast de code kwaliteit en veiligheid van de repo&amp;rsquo;s verbeterd. En daar komt ook documenteren bij kijken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repo&amp;rsquo;s geschikt gemaakt voor opname in open source catalogi, zoals het &lt;a href="https://oss.developer.overheid.nl/repositories" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;OSS-Register&lt;/a&gt; van de Nederlandse overheid (nog in bèta).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="agenda"&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;💡 Wist je dat we (bijna) elke maandag samenwerken op het Beatrixpark in Den Haag? Wil je een keer aanhaken, dan ben je van harte welkom.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 21 januari 2026</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-21-januari-2026/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-21-januari-2026/</guid><description>&lt;h2 id="algemeen"&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOZa regieteam&lt;/strong&gt;: tijdens de regieteamvergadering van afgelopen donderdag zijn de volgende zaken aan bod gekomen:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Terugkoppeling Directeurenoverleg Digitalisering (DoD) waar we ook MOZa hebben toegelicht. De uitkomst is dat er o.a. vanuit andere overheidsorganisaties interesse is getoond.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stilgestaan bij de reflectie over fase 2. Deze zetten we op korte termijn ook op onze website.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het plan voor fase 3 is besproken. Daarbij ook gekeken naar de hulpvragen die hierbij komen kijken en de potentiële risico’s die er zijn. We gaan bestuurders al in een vroeg stadium hierover informeren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De stuurgroep van volgende week hebben we voorbereid en de laatste stand van zaken m.b.t. de gezamenlijke conceptroadmap is besproken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het vernieuwingsvoorstel voor de GDI moet later dit jaar worden ingediend. We zijn begonnen met de voorbereidingen hiervoor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Architectuur&lt;/strong&gt;: we zijn weer een stapje verder met de beschrijvende architectuur waarin we de verschillende services en gelaagdheden uitwerken in de vorm van een &lt;a href="https://www.noraonline.nl/wiki/PSA_%28Project_Startarchitectuur%29" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Project Startarchitectuur&lt;/a&gt;. Afgelopen week is daar o.a. afstemming over geweest met de architecten van Logius en VNG.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOZa communicatietoolkit&lt;/strong&gt;: nu de &lt;a href="https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/"&gt;MOZa programmawebsite&lt;/a&gt; een upgrade heeft gehad, gaan we verder met het ontwikkelen van communicatiemiddelen die onze stakeholders richting hun eigen achterban kunnen inzetten. Denk aan een aantal presentatieslides, veelgestelde vragen (FAQ), factsheet en een filmpje. Heb je ideeën of tips voor wat in die toolkit moet zitten, &lt;a href="https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/contact/"&gt;laat het ons dan weten&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Digitale markplaats&lt;/strong&gt;: hoe kunnen we straks zorgen dat overheidsorganisaties eenvoudig gebruik kunnen maken van services? Naast het aansluiten op generieke interactieservices, zal er ook in de eigen organisatie behoefte zijn om van bepaalde diensten gebruik te kunnen maken. Daarbij werken we dankbaar samen met de private sector die product open source voor de overheid ontwikkeld, maar in de toekomst moet dit onderhouden worden. Met &lt;a href="https://www.wigo4it.nl/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Wigo4it&lt;/a&gt; hebben we gesproken over hun ideeën op het gebied van platform dienstverlening.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Proeftuin&lt;/strong&gt;: we zijn niet de enige met een zogenaamde &lt;a href="https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/onderwerpen/proeftuin/"&gt;proeftuin&lt;/a&gt;. &lt;a href="https://www.maykinmedia.nl" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Maykin&lt;/a&gt; draagt bij aan veel van de open componenten voor de &lt;a href="https://vng.nl/MijnServices" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;VNG MijnServices dienstverlening&lt;/a&gt;. We zijn bezig om ook aan te sluiten op hun proeftuin, zodat we met elkaar zaken sneller in de juiste context kunnen beproeven.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ux--en-gebruikersonderzoek"&gt;UX- en gebruikersonderzoek&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MVP en Gebruikersonderzoeken&lt;/strong&gt;: een nieuwe ronde gebruikersonderzoeken staat gepland voor maart 2026. Daarin gaan we de ideeën die we hebben voor de eerste versie van de MijnOmgeving Zakelijk toetsen bij ondernemers. We bouwen daarmee verder op het concretiseren en de realisatie van onze ambities, en we maken gebruik van de basis die er al ligt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Samenwerking&lt;/strong&gt;: Voor het gebruikersonderzoek blijven we samenwerken met &lt;a href="https://norstat.co/nl/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Norstat&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MijnOverheid eXperience (MOx)&lt;/strong&gt;: We zijn gestart met &lt;a href="https://github.com/MinBZK/mox" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;MOx&lt;/a&gt;. Een design system geïnspireerd op NLDS, maar wat voor ons eenvoudiger in gebruik is. Het doel is dat we hiermee gaan versnellen. Zowel in gebruikersonderzoek als in de realisatie van de eerste versie van de MijnOmgeving.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="interactieservices"&gt;Interactieservices&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Regeldruk&lt;/strong&gt;: in februari organiseren wij voor het ministerie van Economische Zaken een mini-workshop rondom de potentie van AI om regeldrukvermindering te organiseren. De voorbereidingen hiervoor zijn gestart en we doen dit in samenwerking met het team dat werkt aan &lt;a href="https://minbzk.github.io/regelrecht/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;RegelRecht&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NotifyNL&lt;/strong&gt;: we hebben met collega’s van Logius gesproken over de plannen die er nu liggen rondom NotifyNL. En belangrijker, hoe we hieraan als MOZa kunnen bijdragen. Er staat ook een verdiepende sessie met NotifyNL op de agenda. De komende week moet duidelijk worden hoe we dit vorm gaan geven.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Actuele zaken&lt;/strong&gt;: voor de MOZa interactieservice die zich richt op actuele zaken hebben we de eerste documentatie bij elkaar gebracht en de contouren geschetst voor hoe deze eruit zou kunnen zien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="agenda"&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wist je dat we (bijna) elke maandag samenwerken op het Beatrixpark in Den Haag? Wil je een keer aanhaken, dan ben je van harte welkom.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 14 januari 2026</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-14-januari-2026/</link><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-14-januari-2026/</guid><description>&lt;h2 id="algemeen"&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2026 is nu echt begonnen:&lt;/strong&gt; vanaf deze week is ons team weer op volle kracht aan het werk, dus pakken we met z&amp;rsquo;n allen dit moment aan om alle lezers van de MOZa Weekly een heel gezond en gelukkig nieuw jaar te wensen!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Programmawebsite&lt;/strong&gt;: de nieuwe versie van &lt;a href="https://mijnoverheidzakelijk.nl/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;de website over MijnOverheid Zakelijk&lt;/a&gt; is sinds eind vorig jaar te bewonderen. Deze heeft een flinke make-over gehad om geïnteresseerden beter te informeren over de voortgang van ons programma. Bij de verdere ontwikkeling kijken we hoe onze interpretatie van NLDS kan werken voor MOZa. We gebruiken onze website als testomgeving.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOZa Regieteam&lt;/strong&gt;: met het Regieteam hebben we een verdieping gedaan op de vraag &amp;ldquo;Wat is er bijzonder aan de dienstverlening aan het MKB, van klein tot groot?&amp;rdquo;. Daarbij lag de focus op berichtgeving. De uitgewisselde ideeën komen met elkaar overeen. De visuele uitwerking staat op &lt;a href="https://www.samenwerkruimten.nl/teamsites/programma%20mijnoverheid%20voor%20ondernemers/Gedeelde%20%20documenten/Programmadocumentatie/Regieteam/MKB%20verdieping%208-1-26.pptx?d=w15da2934f9b24f898218e703b77849b1" target="_blank" rel="external private noopener noreferrer"&gt;de samenwerkruimte&lt;span class="visually-hidden"&gt; (besloten omgeving)&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reflectie MOZa Fase 2&lt;/strong&gt;: binnenkort plaatsen we de resultaten en geleerde lessen van MOZa fase 2 op onze website. De plannen voor fase 3 publiceren we dan ook. Nu al nieuwsgierig? Neem dan een kijkje op de samenwerkruimte voor &lt;a href="https://www.samenwerkruimten.nl/teamsites/programma%20mijnoverheid%20voor%20ondernemers/Gedeelde%20%20documenten/Programmadocumentatie/Fase%202/Reflectie%20MOZa%20Fase%202.docx?d=w99e8625604664b158ae7d4446618eb8d" target="_blank" rel="external private noopener noreferrer"&gt;reflectie fase 2&lt;span class="visually-hidden"&gt; (besloten omgeving)&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; of &lt;a href="https://www.samenwerkruimten.nl/teamsites/programma%20mijnoverheid%20voor%20ondernemers/Gedeelde%20%20documenten/Programmadocumentatie/Fase%203/Plan%20MOZa%20Fase%203.docx?d=w55c0b05aa5324fa999b2166a6611340d" target="_blank" rel="external private noopener noreferrer"&gt;plan fase 3&lt;span class="visually-hidden"&gt; (besloten omgeving)&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Intentieverklaring MOZa:&lt;/strong&gt; voor het tekenmoment van de intentieverklaring zijn verschillende scenario&amp;rsquo;s uitgewerkt en binnenkort wordt een datum bekend gemaakt. Uitgangspunten van de ondertekening zijn enerzijds de betrokkenheid van de partners te versterken, en anderzijds om het tekenmoment in te zetten voor bredere communicatie over MOZa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teamuitbreiding&lt;/strong&gt;: vier nieuwe collega&amp;rsquo;s zijn gestart! Zij zijn allen wegwijs gemaakt in de wondere wereld van MOZa en duiken vanuit hun eigen kennis en ervaring de komende tijd de diepte in.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="profiel-en-notificatie-service"&gt;Profiel en Notificatie service&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documentatie updates:&lt;/strong&gt; als een goed begin van het jaar is &lt;a href="https://docs.mijnoverheidzakelijk.nl/workspace/documentation" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;de documentatie&lt;/a&gt; rondom onder andere &lt;a href="https://docs.mijnoverheidzakelijk.nl/workspace/documentation/Profiel%20Service#positionering-voor-stakeholders" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;de profielservice&lt;/a&gt; bijgewerkt en opgeschoond.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Positionering en gebruik van profielservice:&lt;/strong&gt; we hebben &lt;a href="https://docs.mijnoverheidzakelijk.nl/workspace/decisions#11" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;een beschrijving&lt;/a&gt; van gemaakt en als voorstel gepubliceerd. Feedback hierop is welkom. In dit stuk staan ook verwijzingen naar doelbindingen. Deze laatste zijn niet juridisch getoetst, maar hebben onder andere als doel om hierover (juridisch) het gesprek aan te gaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Architectuur&lt;/strong&gt;: we hebben gewerkt aan een beschrijvende architectuur (in een PSA-formaat) om aan te geven hoe de ontwikkelingen rondom MOZa zich tot elkaar verhouden. Hieraan werken we samen met Logius / Obis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fieldlab Bestaanszekerheid:&lt;/strong&gt; we hebben input geleverd voor de Whitepaper over Fieldlab Bestaanszekerheid. Deze is bedoeld om lessons learned, best practices en aanbevelingen voor opschaling te delen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="agenda"&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wist je dat we (bijna) elke maandag samenwerken op het Beatrixpark in Den Haag? Wil je een keer aanhaken, dan ben je van harte welkom.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 17 december 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-17-december-2025/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-17-december-2025/</guid><description>&lt;h2 id="algemeen"&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Programmawebsite&lt;/strong&gt;: de eerste versie van de nieuwe website voor MijnOverheid Zakelijk is bijna gereed. Hier vind je straks waar we aan werken en wat we doen. De laatste puntjes worden verwerkt, zodat we hopelijk eind van deze week een versie hebben. De berichten uit de MOZa Weekly zullen daar ook een plek krijgen om een breder publiek te kunnen informeren en enthousiasmeren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOZa Fase 3&lt;/strong&gt;: de plannen voor fase 3 van MOZa zijn een slag concreter gemaakt. De laatste afstemming vindt nu plaats. We zullen deze ook delen op de vernieuwde programmawebsite!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NotifyNL als PoC bij Logius:&lt;/strong&gt; tijdens het Logius PI1 2026 event, waar Logius de planning maakt voor het eerste kwartaal, hebben we afspraken gemaakt dat we samen gaan werken aan het beschikbaar maken van NotifyNL. Hiervoor zullen diverse aanpassingen nodig zijn en die pakken we samen op.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teamuitbreiding&lt;/strong&gt;: in 2026 krijgen we nieuwe collega’s! Het team wordt uitgebreid met een product owner, AI expert en software engineers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Herhaalde oproep werkgroepen OBIS:&lt;/strong&gt; aanmelden voor de OBIS werkgroepbijeenkomsten kan nog steeds &lt;strong&gt;voor morgen 18 december.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ux-design-en-onderzoek"&gt;UX-design en onderzoek&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NLDS:&lt;/strong&gt; zoals al eerder gedeeld lopen we tegen wat uitdagingen aan rondom NLDS. We hebben daarom een proof of concept (POC) opgezet zodat de bestaande issues met de NLDS/Rijkshuisstijl beter geadresseerd kunnen worden en we dit ook in kunnen brengen als voorstel. Het gesprek hierover loopt nog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Templates kennisgevingen:&lt;/strong&gt; eerder deze periode is input verzameld naar het gebruik van templates voor kennisgevingen. Deze templates worden gebruikt in het burger domein. Input vanuit de uitvoeringsorganisaties voor behoeftes in het zakelijk domein is opgehaald en dit is verwerkt. Dit wordt nog gereviewd, waarna we het delen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="profiel-service"&gt;Profiel service&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Logboek dataverwerking (LDV) Java package:&lt;/strong&gt; we zijn bezig met het beschikbaar stellen van de LDV Package voor Java in de &lt;a href="https://central.sonatype.com/repository/maven-snapshots/nl/mijnoverheidzakelijk/ldv/logboekdataverwerking-wrapper/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Maven Central Repository&lt;/a&gt;. Dit betekent dat LDV implementeren in een project dat draait op Java een stuk sneller gaat en andere projecten voort kunnen bouwen op het denk- en programmeerwerk dat al is verzet. De code hiervan staat op &lt;a href="https://github.com/MinBZK/moza-logboekdataverwerking" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documentatie:&lt;/strong&gt; de documentatie voor de profiel service wordt bijgewerkt. We hebben de afgelopen periode weer veel geleerd en we hadden nog niet alles verwerkt in de documentatie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rijksbrede architectuur:&lt;/strong&gt; we zijn verder het gesprek aangegaan met architecten bij overheidsorganisaties. Ook wordt er gewerkt aan een gezamenlijke rijksbrede architectuur MOZa-OBIS-VNG, gericht op ondernemer en burgers. Op de MOZa GitHub is een &lt;a href="https://github.com/orgs/MinBZK/projects/40/views/13" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Archi Bord&lt;/a&gt; aangemaakt met taken rondom architectuur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Positionering&lt;/strong&gt;: de profiel service moet niet alleen technisch maar ook juridisch realiseerbaar zijn. Daarvoor is een &lt;a href="https://github.com/MinBZK/MijnOverheidZakelijk/pull/145" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;concept decision record&lt;/a&gt; opgesteld met bijlagen over de juridische positionering van de profiel service, ofwel de doelbinding.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="agenda"&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wist je dat we (bijna) elke maandag samenwerken op het Beatrixpark in Den Haag? Wil je een keer aanhaken, dan ben je van harte welkom.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 9 december 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-9-december-2025/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-9-december-2025/</guid><description>Regieteam bijeenkomst over intentieverklaring en planning, MOZa Pulse met demo, werkgroepen OBIS opgeroepen, Rijksbrede architectuur gesprekken gestart, MVP prototype ontwikkeld.</description></item><item><title>MOZa Pulse 2 december</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/presentaties/moza-pulse-2-december/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/presentaties/moza-pulse-2-december/</guid><description>&lt;section class="show-controls"&gt;
 &lt;h1&gt;MOZa Pulse van 2 december&lt;/h1&gt;
 &lt;p&gt;Ontdek de laatste ontwikkelingen van MijnOverheid Zakelijk&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;

&lt;section class="show-controls"&gt;
 &lt;h2&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
 &lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Profiel Service Architectuursessies&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Fieldlab "Bestaanszekerheid bij Levensgebeurtenissen"&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Aansluiten Profiel Service op GDI standaarden&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Demo&lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;
&lt;/section&gt;

&lt;section&gt;
 &lt;section class="show-controls"&gt;
 &lt;h2&gt;Profiel Service Architectuursessies&lt;/h2&gt;
 &lt;img src="images/architectuur.webp" alt="Architectuur Profiel Service" /&gt;
 &lt;/section&gt;
 &lt;section&gt;
 &lt;h3&gt;Actief samenwerken aan de totstandkoming van de Profiel Service&lt;/h3&gt;

 &lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Doel: Kennisdeling, samenwerking en creëren van draagvlak&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Doelgroep: Architecten binnen de overheid&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Frequentie: N.T.B.&lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;
 &lt;/section&gt;
 &lt;section class="show-controls hide-logo"&gt;
 &lt;h3&gt;Take-aways van deze sessie&lt;/h3&gt;
 &lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;
 Wisselend draagvlak voor alleen profiel service. Wel draagvlak voor de combinatie van profiel en
 notificatie.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Er zou een 'Diensten Catalogus' moeten komen voor dienst-specifieke voorkeuren&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;eHerkenning blijft een puzzel, verdere verkenning nodig&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Eenvoudiger samenwerken aan de documentatie; bijv. aansluiten op Notion van VNG&lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;
 &lt;/section&gt;
 &lt;section class="show-controls hide-logo"&gt;
 &lt;h3&gt;Take-aways van deze sessie&lt;/h3&gt;
 &lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;
 We willen van dienstverleners weten op basis van welke identificatienummers er momenteel
 gegevenskoppelingen gemaakt worden
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Wat als een organisatie opmerkt dat een e-mailadres niet langer meer geldig is?&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;
 Toch gegevens uit externe bronnen (KVK Handelsregister, BRP, etc) koppelen ten behoeve van gebruiksgemak
 afnemers
 &lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Naam bij contactvoorkeur bewaren voor gebruik als "ter attentie van"&lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;
 &lt;/li&gt;
 &lt;/ul&gt;
 &lt;/section&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;section class="show-controls" data-auto-animate data-auto-animate-unmatched="fade"&gt;
 &lt;h2&gt;Fieldlab "Bestaandszekerheid bij Levensgebeurtenissen" (Digilab)&lt;/h2&gt;

 &lt;p&gt;
 Voor MOZa interessant omdat hieraan veel organisaties meededen die werken aan/volgens het principe van
 &lt;a href="https://www.digitaleoverheid.nl/mido/generieke-digitale-infrastructuur-gdi/"
 &gt;Generieke Digitale Infrastructuur (GDI)&lt;/a
 &gt;, zoals;
 &lt;/p&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 1 december 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-1-december-2025/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-1-december-2025/</guid><description>Kickoff werkgroep OBIS, afstudeeronderzoek MOZa afgerond, Profiel Service beschikbaar in Federatief Datastelsel simulatieomgeving, LDV implementatie open source beschikbaar.</description></item><item><title>MOZa Weekly 24 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-24-november-2025/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-24-november-2025/</guid><description>Eerste MOZa teamdag gehouden, demo voor stuurgroep positief ontvangen, kickoff werkgroep overheidsbrede interactieservices voorbereid, implementatie profiel service gegevensmodel vordert.</description></item><item><title>MOZa Weekly 17 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-17-november-2025/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-17-november-2025/</guid><description>Voorbereidingen voor teamdag en stuurgroep, concept intentieverklaring klaar, feedback sessies profiel service met Belastingdienst en UWV, bijdrage aan NLDS Community.</description></item><item><title>MOZa Weekly 10 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-10-november-2025/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-10-november-2025/</guid><description>MOZa Pulse met terugkoppeling gebruikersonderzoek, gezamenlijke concept roadmap gemaakt tijdens Regieteam overleg, profiel service gegevensmodel online, NeRDS workshops gestart.</description></item><item><title>MOZa Weekly 4 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-4-november-2025/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-4-november-2025/</guid><description>Logius Roadshow succesvol, nieuwe gebruikersonderzoeken met waardevolle inzichten, Figma prototype getest, voortgang op profiel service gegevensmodel en NLDS design-tokens.</description></item><item><title>MOZa Weekly 17 oktober 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-17-oktober-2025/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-17-oktober-2025/</guid><description>Roadmap vragenlijst verstuurd, MOZa pitch concepten gemaakt, GitHub projectboard bijna compleet, werk aan gebruikersonderzoek en profiel service documentatie.</description></item><item><title>MOZa Weekly 13 oktober 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-13-oktober-2025/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/weekly/moza-weekly-13-oktober-2025/</guid><description>Weekly update over MOZa ontwikkelingen - Eerste Pulse gehouden, GitHub project boards live, samenwerking met OBIS/MijnServices gestart, DigiD login + KvK API geïmplementeerd in proeftuin, en gebruikersonderzoeken worden voorbereid.</description></item><item><title>MOZa Pulse 7 oktober</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/presentaties/moza-pulse-7-oktober/</link><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/presentaties/moza-pulse-7-oktober/</guid><description>&lt;section&gt;
 &lt;h1&gt;MOZa Pulse van 7 oktober&lt;/h1&gt;
 &lt;p&gt;Ontdek de laatste ontwikkelingen van MijnOverheid Zakelijk&lt;/p&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;div class="block-grid"&gt;
 &lt;div class="block-item"&gt;
 Afronden open eindes&lt;br /&gt;
 fase 1
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="block-item"&gt;Profielservice + componenten uitwerken&lt;/div&gt;
 &lt;div class="block-item"&gt;Verkenning Bedrijfsgegevens&lt;/div&gt;
 &lt;div class="block-item"&gt;Verkenning notificaties over relevante ontwikkelingen&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;h2&gt;Open eindes fase 1&lt;/h2&gt;
 &lt;ol&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Definities van services en beschrijving hoe deze met elkaar samenwerken
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Onderzoek Notify component bespreken met OBIS&lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Memo over Notificatieservice/ Notify in relatie tot programma MOZa
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 UX onderzoek naar differentiatie adressering van notificaties per dienst, product of middel
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Afronden onderzoek Notificatie Templates, o.a. of er aanpassingen nodig zijn t.o.v. de
 huidige template set
 &lt;/li&gt;
 &lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;h2&gt;Open eindes fase 1&lt;/h2&gt;
 &lt;ol&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Definities van services en beschrijving hoe deze met elkaar samenwerken.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Onderzoek Notify component bespreken met OBIS
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Memo over Notificatieservice/ Notify in relatie tot programma MOZa
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 UX onderzoek naar differentiatie adressering van notificaties per dienst, product of middel
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;
 Afronden onderzoek Notificatie Templates, o.a. of er aanpassingen nodig zijn t.o.v. de
 huidige template set
 &lt;/li&gt;
 &lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;h2&gt;Open eindes fase 1&lt;/h2&gt;
 &lt;ol&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Definities van services en beschrijving hoe deze met elkaar samenwerken.
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Onderzoek Notify component bespreken met OBIS
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Memo over Notificatieservice/ Notify in relatie tot programma MOZa
 &lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;
 UX onderzoek naar differentiatie adressering van notificaties per dienst, product of middel
 &lt;/li&gt;
 &lt;li style="color: var(--rijksoverheid-grijs-donker); opacity: 0.5"&gt;
 Afronden onderzoek Notificatie Templates, o.a. of er aanpassingen nodig zijn t.o.v. de
 huidige template set
 &lt;/li&gt;
 &lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;img
 src="images/gebruikersonderzoek-fase1-conclusie-1.png"
 alt="Conclusie 1 uit gebruikersonderzoek fase 1"
 style="max-width: 100%; max-height: 65vh; height: auto; margin-top: 100px"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;img
 src="images/gebruikersonderzoek-fase1-conclusie-2.png"
 alt="Conclusie 2 uit gebruikersonderzoek fase 1"
 style="max-width: 100%; max-height: 65vh; height: auto; margin-top: 100px"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;h2 style="font-size: 1.5em"&gt;Profielservice + componenten uitwerken&lt;/h2&gt;
 &lt;ol&gt;
 &lt;li&gt;Verzamelen en analyseren info uit bestaande onderzoeken naar contactvoorkeuren&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;UX onderzoek&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Aanhaken bij ontwikkelingen VNG MijnServices&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Een alfa versie van de profielservice bouwen&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Een prototype van de MijnOmgeving Zakelijk om profiel te kunnen beheren&lt;/li&gt;
 &lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;img
 src="images/sequencediagram-zakelijke-gebruiker-profiel-service.png"
 alt="Sequencediagram zakelijke gebruiker profiel service"
 style="max-width: 100%; max-height: 65vh; height: auto; margin-top: 100px"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;img
 src="images/sequencediagram-zakelijke-gebruiker-wijzig-email.png"
 alt="Sequencediagram zakelijke gebruiker wijzig e-mail"
 style="max-width: 100%; max-height: 65vh; height: auto; margin-top: 100px"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;img
 src="images/sequencediagram-organisatie-medewerker-profiel-service.png"
 alt="Sequencediagram organisatie medewerker profiel service"
 style="max-width: 100%; max-height: 65vh; height: auto; margin-top: 100px"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section class="hide-logo"&gt;
 &lt;img
 src="images/voorbeeld-issue-nlds.png"
 alt="Voorbeeld issue NL Design System"
 style="max-width: 100%; height: auto; margin-top: 0"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section&gt;
 &lt;h2&gt;Open werken&lt;/h2&gt;
 &lt;a href="https://github.com/orgs/MinBZK/teams/mijnoverheid-zakelijk/"&gt;
 https://github.com/orgs/MinBZK/teams/mijnoverheid-zakelijk/
 &lt;/a&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section class="hide-logo"&gt;
 &lt;img
 src="images/MijnOverheidZakelijk_MinBZK_Team.jpeg"
 alt="Team MijnOverheid Zakelijk op GitHub"
 style="max-width: 100%; height: auto"
 /&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;section class="hide-logo"&gt;
 &lt;img
 src="images/Board_MijnOverheidZakelijk.jpeg"
 alt="Project board MijnOverheid Zakelijk op GitHub"
 style="max-width: 100%; height: auto"
 /&gt;
&lt;/section&gt;</description></item><item><title>Actueel</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/actueel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/actueel/</guid><description/></item><item><title>Contact</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/contact/</guid><description>&lt;p&gt;Het team kan je het beste bereiken op Mattermost. Daarnaast kun je ons altijd een e-mail sturen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="callout"&gt;
 &lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;&lt;a href="mailto:MijnOverheid@minbzk.nl?subject=MijnOverheid%20Zakelijk%3A"&gt;MijnOverheid@minbzk.nl&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/blockquote&gt;&lt;h2 id="mattermost-chat"&gt;Mattermost chat&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kom in contact met ons op Mattermost. Je kunt hier vragen stellen, ervaringen delen, meelezen en in contact komen met de mensen die aan MijnOverheid Zakelijk werken.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="callout"&gt;
 &lt;header&gt;&lt;span class="title"&gt;Mattermost instellen&lt;/span&gt;
 &lt;/header&gt;
 &lt;div class="content"&gt;
 &lt;p&gt;Zorg ervoor dat je &lt;a href="https://mattermost.com/apps/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Mattermost hebt geïnstalleerd&lt;/a&gt; en volg deze stappen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://realisatieibds.pleio.nl/register" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Registreer een nieuwe account op Pleio&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://digilab.overheid.nl/chat/login" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Login&lt;/a&gt; → GitLab → Pleio
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;of configureer de volgende server in Mattermost: &lt;code&gt;https://digilab.overheid.nl/chat&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://digilab.overheid.nl/chat/signup_user_complete/?id=zzj8os1dsjb67ymuqt9e54b9uh&amp;amp;md=link&amp;amp;sbr=su" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Gebruik deze uitnodigingslink&lt;/a&gt; of &lt;a href="mailto:MijnOverheid@minbzk.nl?subject=MijnOverheid%20Zakelijk%3A"&gt;vraag ons om je toe te voegen&lt;/a&gt; aan het MijnOverheid Zakelijk team&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Kom je er niet uit? &lt;a href="mailto:MijnOverheid@minbzk.nl?subject=MijnOverheid%20Zakelijk%3A"&gt;Stuur ons een e-mail&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Over MijnOverheid Zakelijk</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/over-moza/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/over-moza/</guid><description>&lt;p&gt;Het programma MijnOverheid Zakelijk is een overheidsbrede samenwerking om de dienstverlening voor ondernemers te verbeteren. Om dit voor elkaar te krijgen werken wij met overheidsorganisaties samen aan de ontwikkeling van verschillende digitale bouwstenen (interactieservices). Deze bouwstenen vormen samen nieuwe digitale snelwegen. Inclusief een Mijn-omgeving waar alles bij elkaar komt. Zo dragen we bij aan het verlagen van administratieve lasten en zullen ondernemers één uniforme overheid ervaren.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="quote"&gt;
 &lt;p&gt;&amp;ldquo;Ik zie door de bomen het bos niet meer. Geef mij een overzicht van wat ik moet doen en waar ik moet zijn. Ik heb geen tijd om dingen uit te zoeken.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Privacy verklaring</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/privacy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/privacy/</guid><description>&lt;p&gt;Wij hechten veel waarde aan jouw privacy. MijnOverheid Zakelijk verzamelt geen persoonlijke gegevens, en we gebruiken geen cookies of andere trackingtools om jouw gedrag te volgen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Toegankelijkheid</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/toegankelijkheid/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/toegankelijkheid/</guid><description>&lt;p&gt;Wij vinden het belangrijk dat onze website voor iedereen goed te gebruiken is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mocht je problemen ondervinden bij het gebruik van onze website of suggesties hebben voor verbeteringen, &lt;a href="https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-31/contact/"&gt;neem dan contact met ons op&lt;/a&gt;. Wij werken continu aan het verbeteren van de toegankelijkheid van onze site.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>