<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MOZa Weekly on MijnOverheid Zakelijk</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/</link><description>Recent content in MOZa Weekly on MijnOverheid Zakelijk</description><generator>Hugo</generator><language>nl</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MOZa Weekly 17 december 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-17-december-2025/</link><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-17-december-2025/</guid><description>&lt;h2 id="algemeen"&gt;Algemeen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Programmawebsite&lt;/strong&gt;: de eerste versie van de nieuwe website voor MijnOverheid Zakelijk is bijna gereed. Hier vind je straks waar we aan werken en wat we doen. De laatste puntjes worden verwerkt, zodat we hopelijk eind van deze week een versie hebben. De berichten uit de MOZa Weekly zullen daar ook een plek krijgen om een breder publiek te kunnen informeren en enthousiasmeren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MOZa Fase 3&lt;/strong&gt;: de plannen voor fase 3 van MOZa zijn een slag concreter gemaakt. De laatste afstemming vindt nu plaats. We zullen deze ook delen op de vernieuwde programmawebsite!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NotifyNL als PoC bij Logius:&lt;/strong&gt; tijdens het Logius PI1 2026 event, waar Logius de planning maakt voor het eerste kwartaal, hebben we afspraken gemaakt dat we samen gaan werken aan het beschikbaar maken van NotifyNL. Hiervoor zullen diverse aanpassingen nodig zijn en die pakken we samen op.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teamuitbreiding&lt;/strong&gt;: in 2026 krijgen we nieuwe collega’s! Het team wordt uitgebreid met een product owner, AI expert en software engineers.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Herhaalde oproep werkgroepen OBIS:&lt;/strong&gt; aanmelden voor de OBIS werkgroepbijeenkomsten kan nog steeds &lt;strong&gt;voor morgen 18 december.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ux-design-en-onderzoek"&gt;UX-design en onderzoek&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;NLDS:&lt;/strong&gt; zoals al eerder gedeeld lopen we tegen wat uitdagingen aan rondom NLDS. We hebben daarom een proof of concept (POC) opgezet zodat de bestaande issues met de NLDS/Rijkshuisstijl beter geadresseerd kunnen worden en we dit ook in kunnen brengen als voorstel. Het gesprek hierover loopt nog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Templates kennisgevingen:&lt;/strong&gt; eerder deze periode is input verzameld naar het gebruik van templates voor kennisgevingen. Deze templates worden gebruikt in het burger domein. Input vanuit de uitvoeringsorganisaties voor behoeftes in het zakelijk domein is opgehaald en dit is verwerkt. Dit wordt nog gereviewd, waarna we het delen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="profiel-service"&gt;Profiel service&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Logboek dataverwerking (LDV) Java package:&lt;/strong&gt; we zijn bezig met het beschikbaar stellen van de LDV Package voor Java in de &lt;a href="https://central.sonatype.com/repository/maven-snapshots/nl/mijnoverheidzakelijk/ldv/logboekdataverwerking-wrapper/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Maven Central Repository&lt;/a&gt;. Dit betekent dat LDV implementeren in een project dat draait op Java een stuk sneller gaat en andere projecten voort kunnen bouwen op het denk- en programmeerwerk dat al is verzet. De code hiervan staat op &lt;a href="https://github.com/MinBZK/moza-logboekdataverwerking" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documentatie:&lt;/strong&gt; de documentatie voor de profiel service wordt bijgewerkt. We hebben de afgelopen periode weer veel geleerd en we hadden nog niet alles verwerkt in de documentatie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Rijksbrede architectuur:&lt;/strong&gt; we zijn verder het gesprek aangegaan met architecten bij overheidsorganisaties. Ook wordt er gewerkt aan een gezamenlijke rijksbrede architectuur MOZa-OBIS-VNG, gericht op ondernemer en burgers. Op de MOZa GitHub is een &lt;a href="https://github.com/orgs/MinBZK/projects/40/views/13" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Archi Bord&lt;/a&gt; aangemaakt met taken rondom architectuur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Positionering&lt;/strong&gt;: de profiel service moet niet alleen technisch maar ook juridisch realiseerbaar zijn. Daarvoor is een &lt;a href="https://github.com/MinBZK/MijnOverheidZakelijk/pull/145" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;concept decision record&lt;/a&gt; opgesteld met bijlagen over de juridische positionering van de profiel service, ofwel de doelbinding.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="agenda"&gt;Agenda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wist je dat we (bijna) elke maandag samenwerken op het Beatrixpark in Den Haag? Wil je een keer aanhaken, dan ben je van harte welkom.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>MOZa Weekly 9 december 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-9-december-2025/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-9-december-2025/</guid><description>Regieteam bijeenkomst over intentieverklaring en planning, MOZa Pulse met demo, werkgroepen OBIS opgeroepen, Rijksbrede architectuur gesprekken gestart, MVP prototype ontwikkeld.</description></item><item><title>MOZa Weekly 1 december 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-1-december-2025/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-1-december-2025/</guid><description>Kickoff werkgroep OBIS, afstudeeronderzoek MOZa afgerond, Profiel Service beschikbaar in Federatief Datastelsel simulatieomgeving, LDV implementatie open source beschikbaar.</description></item><item><title>MOZa Weekly 24 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-24-november-2025/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-24-november-2025/</guid><description>Eerste MOZa teamdag gehouden, demo voor stuurgroep positief ontvangen, kickoff werkgroep overheidsbrede interactieservices voorbereid, implementatie profiel service gegevensmodel vordert.</description></item><item><title>MOZa Weekly 17 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-17-november-2025/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-17-november-2025/</guid><description>Voorbereidingen voor teamdag en stuurgroep, concept intentieverklaring klaar, feedback sessies profiel service met Belastingdienst en UWV, bijdrage aan NLDS Community.</description></item><item><title>MOZa Weekly 10 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-10-november-2025/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-10-november-2025/</guid><description>MOZa Pulse met terugkoppeling gebruikersonderzoek, gezamenlijke concept roadmap gemaakt tijdens Regieteam overleg, profiel service gegevensmodel online, NeRDS workshops gestart.</description></item><item><title>MOZa Weekly 4 november 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-4-november-2025/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-4-november-2025/</guid><description>Logius Roadshow succesvol, nieuwe gebruikersonderzoeken met waardevolle inzichten, Figma prototype getest, voortgang op profiel service gegevensmodel en NLDS design-tokens.</description></item><item><title>MOZa Weekly 17 oktober 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-17-oktober-2025/</link><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-17-oktober-2025/</guid><description>Roadmap vragenlijst verstuurd, MOZa pitch concepten gemaakt, GitHub projectboard bijna compleet, werk aan gebruikersonderzoek en profiel service documentatie.</description></item><item><title>MOZa Weekly 13 oktober 2025</title><link>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-13-oktober-2025/</link><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-landingspagina/preview/pr-13/weekly/moza-weekly-13-oktober-2025/</guid><description>Weekly update over MOZa ontwikkelingen - Eerste Pulse gehouden, GitHub project boards live, samenwerking met OBIS/MijnServices gestart, DigiD login + KvK API geïmplementeerd in proeftuin, en gebruikersonderzoeken worden voorbereid.</description></item></channel></rss>