<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Onderwerpen on MijnOverheid Zakelijk</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/</link><description>Recent content in Onderwerpen on MijnOverheid Zakelijk</description><generator>Hugo</generator><language>nl</language><atom:link href="https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>MijnOverheid Zakelijk portaal</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/portaal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/portaal/</guid><description>&lt;p&gt;Het prototype van MOZa is bedoeld om ideeën van het team en functionaliteiten te testen. De inhoud en werking zijn nog in ontwikkeling en kunnen nog wijzigen. Zo heeft de website geen echte DigiD/E-Herkenning koppeling. Maar je kunt wel inloggen met testgegevens. Deze vind je op de inlogpagina van het prototype.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klik hier om de website te bezoeken: &lt;a href="https://moza.mijnoverheidzakelijk.nl" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;MijnOverheid Zakelijk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wil je meer weten over hoe MOZa tot stand komt? Kijk dan op onze GitHub: &lt;a href="https://github.com/MinBZK/moza-portaal" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;GitHub MijnOverheid Zakelijk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Profiel service</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/profiel-service/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/profiel-service/</guid><description>&lt;h2 id="op-één-plek-je-contactgegevens-en-communicatievoorkeuren-beheren"&gt;Op één plek je contactgegevens en communicatievoorkeuren beheren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De Profiel Service is een van de services die binnen het programma MOZa wordt ontwikkeld. Dankzij deze service kunnen ondernemers straks, net als burgers, op één plek hun contactgegevens en communicatievoorkeuren met de overheid (digitaal of per post) beheren. Ze hoeven deze dus niet meer op verschillende plekken in te voeren of bij te houden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="overheden-kunnen-gegevens-opvragen"&gt;Overheden kunnen gegevens opvragen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Overheidsorganisaties kunnen deze profielgegevens (als de ondernemer daar toestemming voor heeft gegeven) via gestandaardiseerde API&amp;rsquo;s opvragen en gebruiken. Deze gegevens worden dan niet meer versnipperd opgeslagen in losse portalen en applicaties, maar komen samen in een centraal, goed beheerd register.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ontwerp met de eindgebruiker centraal</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/ontwerp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/ontwerp/</guid><description>&lt;p&gt;Goed ontwerp begint bij luisteren. Daarom betrekken wij eindgebruikers vanaf het allereerste moment bij ons ontwerpproces. We starten met het in kaart brengen van hun dagelijkse praktijk: waar lopen zij tegenaan, wat kost onnodig tijd of frustratie, en waar liggen juist kansen? Door zowel pijnpunten als wensen expliciet te inventariseren, creëren we een scherp en gedeeld beeld van wat er echt toe doet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="van-idee-tot-initiatief"&gt;Van idee tot initiatief&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het ministerie van Binnenlandse Zaken en Koninkrijksrelaties heeft in 2024 MKB&amp;rsquo;ers en ZZP&amp;rsquo;ers uitgenodigd om samen over oplossingen na te denken. Zij kwamen met het voorstel voor een centrale Mijn-omgeving, iets dat in de basis lijkt op &lt;a href="https://mijn.overheid.nl/" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;MijnOverheid&lt;/a&gt;. Daar hebben ze zelf ontwerpen voor bedacht. met die plannen werken we nu verder.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Open werken</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/open-werken/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/open-werken/</guid><description>&lt;p&gt;Het programma MijnOverheid Zakelijk gebruikt verschillende platforms en tools om zo transparant mogelijk te kunnen werken. Zo ondersteunen we het &amp;ldquo;open werken&amp;rdquo;-principe. We werken samen met verschillende overheden in actieve dialoog om services te ontwikkelen die van toegevoegde waarde zijn. Ook betrekken we zoveel mogelijk eindgebruikers in het ontwerp- en ontwikkelproces. Bijvoorbeeld via UX-onderzoek en co-creatie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Via het GitHub-platform werken we samen aan documenten, software en beleidsproducten. Besluiten en technische keuzes zijn terug te lezen in commits, issues en merge requests. Externen kunnen meedenken via issues, suggesties of pull requests.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Proeftuin</title><link>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/proeftuin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://minbzk.github.io/moza-site/preview/pr-30/onderwerpen/proeftuin/</guid><description>&lt;p&gt;Een overzicht van alle beschikbare tools, applicaties, documentatie en relevante links van MijnOverheid Zakelijk.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="documentatie-en-broncode"&gt;Documentatie en broncode&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://docs.mijnoverheidzakelijk.nl" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;Technische documentatie&lt;/a&gt; - Uitgebreide technische documentatie over de architectuur en API&amp;rsquo;s&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://github.com/topics/mijnoverheidzakelijk" target="_blank" rel="external noopener noreferrer"&gt;GitHub&lt;/a&gt; - Alle openbare repositories van MijnOverheid Zakelijk&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item></channel></rss>